雞肋

因為工作關係，要經常帶學生外出拍活動，每次一伙人的抬著沉重器材逼巴士，真有點不好意思。最悲哀的，是要跟拍管理層的外出活動。初入職時，大大大佬問我可車幾多個學生，我微笑著舉起了一隻手指。記憶中車過兩次學生，兩個學生都興奮地說︰平生從未坐過電單車。因為他們家中只有私家車…嗯…電單車似乎是我這種賤民才會開的…那感覺…在名校教書尤甚…

然而，私家車在澳門談不上方便兩字，路又短又窄，塞車又嚴重。談方便，遠比不上電單車，在車陣中可左穿右插，找不著車位，就隨便泊入橫街後巷便可。若非返放工都能用上，那部私家車就最多每星期撻著一次，每月幾千蚊養著這個冗員，真的很浪費財力。

不斷批評私家車，吃不到的葡萄是酸的?不是呀，當年也曾擁有過，但最後的下場是︰不想交停車場費，又很少用，就丟到黑沙海灘。當時黑沙沒有咪錶，一堆賣車的人就在後車窗貼張寫著電話及價錢的A4紙。在這等情景下望著第一任老婆，閑著沒用，賣掉可惜，雞肋也。於是，幫她揀了個風景最好的位置，希望她的退本生活能過得愉快一點。每隔兩個月去探望她時，總覺心酸，不但滿身灰塵，插進車匙後竟撻不著，還要我找人來整。在心痛肉痛的情況下，決定賣掉。

賣掉車，除了工作不方便，私生活也是。偶爾與女朋友的家人出去食飯，沒理由就一齊逼巴士。幸好到了本人這等年紀，身邊會不少有車的朋友。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字

我討厭對話，因為，太快。每句說話一來一往，間隔可能不到一秒。風馳電掣，來不得及細嚼。因而在對話時，總詞不達意，演譯錯誤，口不對心，容易令對方誤會。

討厭對話的另一個原因是，我不知道你有否興趣聽本人的偉大理論，不知道你有否興趣聽我的教學心語，不知道你有否興趣聽我的日常瑣事。對，我堅信並不是每一個與我交談的人都有興趣對我了解更多。所以，習慣了在facebook用文字去談自己。你有興趣就看，沒興趣就用大姆指滑過這篇癈文。你覺得我洗版很煩，或者覺得自己未夠層次去欣賞我的文字，直接把我facebook刪掉亦可。

雖討厭對話，也不習慣面對面談自己的事情，但，極愛聽別人親口道出他們的故事。你只能活一次，只能譜寫一個精彩的故事。然而，愛上聽別人的故事，你這一生能活多八百輩子。久而久之，就學懂了如何問問題，學懂如何作適當回應，學懂如何引導對方說下去。這是我跟大部份人的相處方式，我聽，他說，他繼續說，我繼續聽。